［狂賀］聯合國秘書長警告 經費嚴重短缺

聯合國秘書長古特雷斯星期二警告說，聯合國面臨‘12年來最嚴重的資金短缺’，可能11月份無法給所有僱員發薪。

古特雷斯在聯合國預算委員會的會議上說﹕“我們的工作和改革都面臨危險”。

古特雷斯說，聯合國資金流問題十分嚴峻。如果不是他今年一月份制定的削減開支的計劃，聯合國就無法支付上個月有各國領導人參加的聯合國大會年度辯論的經費。

聯合國秘書長發言人說，聯合國會員國截止今年9月底只支付了年度正常預算的70%的經費，同比下降了7個百分點。

聯合國193個會員國祇有129個支付了全額經費，總額達到19.9億美元，遠低於略高於30億美元的正常預算目標。 2019年的資金缺口因此大約為13億美元。

美國是64個未全額支付資金的國家之一。美國也是聯合國正常經費的最大貢獻國。聯合國官員說，美國政府2019年還應支付6.74億美元的經費，而且2018年及以前還拖欠3.81億美元。

官員說，美國政府經常遲付經費。過去這些年來，美國政府通常在10月份支付大筆會費。美國政府的財年在9月30日結束。

南韓也是遲付會費的會員國，其經費估算為每年6千9百萬美元；墨西哥每年估算經費是3千9百萬美元，以色列是1千5百萬美元。伊朗（估算經費是1千2百萬美元）和委內瑞拉（2千2百萬美元）也是遲付會費的會員國。

會員國科摩羅、索馬里和聖多美和普林西比如果不支付最低額度的會費，就可能失去聯合國大會的投票權。聯合國規定，一個會員國拖欠的會費如果等於或者超過過去兩年的估算會費的總和，就失去聯合國大會的投票權。

古特雷斯在聯合國預算委員會的會議上說，“我再次要求你們致力於及時全額履行你們的財政義務”，“我們徹底和有效履行我們的工作計劃取決於會員國採納實際的預算水平，及時提供資金，對聯合國提供財政支持，確保全年的財政形勢穩定”。

垃圾聯合國收美國最多錢但就幫支那含撚，香港、新疆嘅人權問題又唔敢出聲，唔死都無用

抵啦

抵啦講真

經常亂用錢 又無作為

執柒左佢啦

垃圾聯合國

搵美心 + 何超瓊咪得

根據上次經驗，國際聯合組織收皮，大戰就會開始

WW3不是夢啦

執撚左佢啦

英國快d脫

美國駐聯合國大使黑利19日在國務院批評，聯合國人權理事會是玩弄人權的虛偽組織，加上長期對美國盟友以色列持有不合理偏見，並且未能讓侵犯人權者承擔責任。

黑利在國務院發言時指出，美國呼籲的改革並未受到理事會重視，侵犯人權者繼續被選為人權理事會成員，包括委內瑞拉、中國、古巴等，而世界上最不人道的政權繼續逃避審查，將維護人權的國家當成「替罪羊」，掩飾侵犯人權者的不良紀錄，「太長時間了，人權理事會一直是侵犯人權者的保護者，並且是政治偏見的糞池」。

咁樣仲想美國課金？唔好當人弱智啦好嗎

冇鬼用

收200億一年黑錢

搵支那簽返份約一年話捐幾百憶先啦

美國本身交最多
交撚完你班仆街又唔做野

叫中國俾錢
第二大經濟體啊
應該要交同美國差唔多既錢
唔好再用發展中國家既名黎避啦
能力越大 責任越大啊

利申 唔知中國有沒會發展中國家既名交少d會費
知道既手足 可以post上黎討論一下

我真心唔撚知聯合國有咩作為，有無人可以講下

國際聯盟

日日剩係識開會開會

呢啲垃圾機構執柒左佢啦，可以以後都唔洗見到支共成日拎聯合國席位打飛機。

唔好捐比佢，搵d仆街上去講嘢！捐比香港義士手足好過

叫中國俾你啦

支那有錢啊麻未叫支那自己捐晒佢囉，呢個時候唔係扮窮嘛

快撚d摺柒左去啦 聯合國

還錢俾香港

越南難民11.6億元欠款 聯合國難民署拖足30年
03月31日(日) 00:01
更多新聞短片

政府未能收回欠款引致撇帳嚴重，過去三個財政年度的撇帳高達十一億港元，有關數字還未計算公營機構，反映政府追數不力，令各界嘩然。事件喚起立法會議員關注聯合國難民事務高級專員署(難民署)拖欠香港當年越南難民在港期間涉款逾十一億港元開支，欠款拖足三十年亦未收回。有立法會議員批評政府追數不力，直指早有越南難民，近年又有假難民禍港，不應再令納稅人使冤枉錢，而立法會保安事務委員會將於周二(4月2日)商議如何追數。

越南船民(難民)湧港發生於一九七○年代至八○年代間，因越戰過後出現大批難民逃到香港，七九年七月英國殖民地政府在日內瓦簽署一項處理越南難民的國際公約，並把香港列為「第一收容港」，當年一年內就有六萬八千人湧港，及後共接收達二十萬名難民。

為應付大量越南難民湧港，港府於八八年與聯合國難民事務高級專員署簽訂有關照顧在港越南船民的協議聲明書，難民署會支付照顧所有尋求庇護者、難民及被確定為非難民者的支出，以及他們所需的生活費和社會服務開支等。不過，協議列明需視乎難民署能否籌得有關經費，而港府則自八九年起將有關開支列入暫支帳目，待難民署日後償還，而多年來共欠款十三億二千多萬港元。

不過，難民署於八九至九八年間只償還了一億六千六百多萬港元，最後一次還款已經是在二十一年前、即九八年三月三十一日，當時償還了三百八十六萬港元，至今尚欠十一億六千二百萬港元，而難民署過去多次表明，因處理世界各地難民及尋求庇護者人數上升，對於能否償還欠款並不樂觀，惟八八年簽訂的聲明書未有註明難民署要為未償還款項支付利息。政府審計署及立法會政府帳目委員會亦曾關注難民署欠款的問題。

立法會保安事務委員會主席陳克勤批評，欠款金額非常龐大，而過去三十年間港府只以「信來信往」及開會形式追款欠缺成效，情況如同「歎慢板收數佬，遇着軟皮蛇債仔」，最終只會苦了香港市民。陳明言難民署有困難，但不能無了期拖延如此不負責任，認為港府應與難民署訂立時間表，列明還款期限，至少為追回十一億港元帶來希望。

陳續指，有關欠款未有計算利息，而多年來追款過程亦動用到公務員及行政資源，絕對不能撇帳。他認為，難民問題如同無底深潭，當年處理越南難民已花逾十三億港元，而港府近年為應對俗稱「假難民」的濫用免遣返聲請人士亦花逾數十億港元，直指香港已為難民問題背負逾五十億港元，不應再繼續要納稅人使冤枉錢。

曾任保安局局長、跟進過相關議題的立法會議員葉劉淑儀坦言，有關款項是追不到，因為難民署的經費靠聯合國會員捐獻，而且可以指定捐去何處，大多數會員選擇捐予最窮的國家，相反不少會員視擁有萬億港元儲備的香港為富裕地方，十一億港元的欠款「蝕得起」，而難民署過往曾指最好方法是港府撇帳，但港府不認同隨便撇帳的做法，故造成有關款項拖欠多年。她坦言，給予政府壓力亦難有效果，因為難民署是「石頭鑽唔出血」。

保安局接受查詢時表示，自九八年起已去信難民署三十次以上，並於超過二十個不同場合促請該署償還款項，以最近三年為例，港府曾兩次與難民署駐華代表會面，表明港府立場及香港市民期望早日償還欠款，即使未必能在短期內償還欠款，但港府仍會繼續努力促請難民署還款

叫返中共及其支持者俾埋囉 反正un都係得個講字

摺柒啦

中國冇遲交咩

解散啦垃圾

交會費啊第二大國

唔知發展中國家支那每年俾幾多
年年攞著數

可恥

腦中得兩單野
1. 聯合國爭香港十幾億未還
2. 咩華裔主席出差住親都五星級總統套房

得罪講句美國唔比錢你真係吹佢唔脹架wor
你可以點？制裁佢定踢佢走

叫支那比多啲囉

執咗去啦日日剩係識打嘴炮, 實事又唔做

叫支那課金啦，世界第二大經濟體喎

聯合國爆左煲香港係咪可以回歸英國

見到個post 我都立即認起ww3

公道講句， 黎既中國係第二多 有無俾就唔知喇

2019 - 2021年度前25大聯合國會費繳納國[88]
會員國 貢獻
（占聯合國預算的百分比）
美國
22.000
中國
12.005
日本
8.564
德國
6.090
英國
4.567
法國
4.427
意大利
3.307
巴西
2.948
加拿大
2.734
俄羅斯
2.405
南韓
2.267
澳大利亞
2.210
西班牙
2.146
土耳其
1.371
荷蘭
1.356
墨西哥
1.292
沙特阿拉伯
1.172
瑞士
1.151
阿根廷
0.915
瑞典
0.906
印度
0.834
比利時
0.821
波蘭
0.802
阿爾及利亞
0.788
挪威
0.754

美國會唔會咁on9
幫支那養隻狗咬自己
叫番支那課金比你啦

正評唔到
一堆奶共國家又柒用

執左佢啦

無撚用既會
執左佢都冇影響

居然無中囯份
香港追得債未呀

聯合國有為香港發聲？

UNHCR

真

【突發】繼連儂人後又一力作：連儂布鞋！

一係俾聯合國席位

真心 聯合國有咩用?

睇完個表覺得美國真係冇陰公,
交多過人地好多,中國日本加埋都唔夠佢一個比得多

唔撚做野淨係識吹水，我係老細都唔出糧比你地啦

agger
UN 一日仲有支那做常任理事
都係執柒咗佢啦

收錢唔做野
樓上有罪證

變撚到當年國際聯盟咁

執7佢啦！成個聯合國偏幫中共。垃圾組織

叫中國畀囉
全世界第二大經濟體

Good idea , 一個捐飯盒，一個捐泥碼

叫中國俾囉

禿鷹去聯合國做野咪冇糧出

執左佢啦廢既呢舊野

老老實實，聯合國做過咩？

還咗錢比香港先好收皮

訓左 睇唔到

Trump 其實做左好多對的事

中國唔係好多錢咩?
仲有一帶一路咁多國家

是日喜事

偽善組織 含撚啦

淨係識鳩噏譴責無實際行動

點止冇作為，直程助紂為虐

中國咪有錢俾囉 第二大經濟體

摺柒咗去算啦

問支那拎錢啦，垃圾

又唔做野

收錢又無撚用就執柒左佢啦

yayayayayayyaa

有冇twitter 可以比我地LIKE同留言

我地可以支持美國不再捐錢

good

叫中國比啦
禁撚有錢
全世界都係中國 仲唔比多D

聯合國收皮既話
WW3也不遠了

真正無制衡嘅組織

高薪冗員極多

錢嘅重要性

改名叫中共國際on9部啦

出動小鳳姐

中國有準時支付2018年度 所有會費， 維和部隊開支
反而美國拖欠最多錢

搵何超x找數未得囉

錢 和自由人權的選擇

上次日本代表拍枱走，今次唔知會係邊個呢？

係囉
而家個感覺同我讀ww1 ww2嗰啲背景好似
但ww3應該就直接核彈
因為先放先贏
支那係100%會放，炸錯其他國家都唔定

日本代表

聯合國你都要歸邊啦

摺撚咗佢啦，瀨共國就真

無用又做唔到野仲問人攞會費？！

抵死
聯合國收左中國好多錢
聯合國班撚屌反香港反台灣反美國反西藏

支那交3億(第二多)，美帝11億(未交)

叫支國比啦
第二大經濟體係發展中國家就唔收佢錢
美國都想做發展中國家啦屌

問你老豆支那拎囉

點解可以差咁遠

香港捐，條件係入會

垃圾聯合國
收美國咁多錢但係奶共
你踢撚左支那出去先講啦

課金俾班蛀米蟲

交咁少

美國交最多結果你乜撚都冇做 仲幫中国助紂為虐

執7左佢啦
垃圾聯合國
十幾年前都已經無撚用

走香港數 重幫支那助紂為虐

有撚用咩

啱喔 大家頂在 留返條命食花生睇支爆

唔止謝sir，連er er er sir都……

除咗識性侵同r經費仲識做乜

自由世界另組新組織 la

出得份聲明仲要冇任何法律效用，真係收左佢拉

鬼叫你地淨識收錢唔做野仲去奶共？

No one cares
要你做嘢既時候又唔做

而家世界和平左咁耐唔係因為依個垃圾組織，而係核武

中國係人權理事會就知依個組織係垃圾

垃圾聯合國 一直助紂為虐

精景

國聯後塵
快撚d執柒佢

抵撚死

解散好過啦

還錢呀 DLLM

又唔做野,又要收咁貴
搵中國幫你埋單啦

支持執左人權無用會

慳唔少

侵侵做得非常之好，叫中共比錢啦

執左佢啦
除左識搞ACGN圈唔俾畫LOLI仲識做咩

炸自己最大機會

(For Eng Readers, please scroll down for English Version)
歷史人表示不如執鳩左UN佢算，極權國家唔單止可以入仲可以做埋安理會常任理事國，其他大國又顧住appeasement，得美國出下聲。而家搞到同國際聯盟一撚樣

As a student studying History, I'd say based on the current situation, it'd be better to rather dismiss the UN than continue funding it. Why? You may ask, that's due to how totalitarian nation can not only join the UN, but also be a PERMANENT MEMBER OF UN SECURITY COUNCIL(Yes you China I'm talking 'bout you). Meanwhile, most major powers're just taking up the appeasement policy, or worse, collaborating with the Chinazis, and few nations(e.g. US) are willing to voice out what's right. Frankly speaking the UN nowadays is literally walking the same path as the bloody League of Nations

其實聯合國實際上做過咩? 除左開會之外

中国發射失敗，boom自爆

奶共囉, 反正都本性

唔係先放先羸,係一放落美俄就全世界一齊死
你以為個雷達網假咩,就算擋唔到,都只會死前射返哂出去鬥死
更唔好講戰術核潛艇係哂D水底隨時可以發射報仇

UN前身League of Nations

唔係話有反導彈咩

抵啦 扮聯合國

美國22%

聯合國做過啲咩

養垃圾

UN咪又係中共condom

聯合國?執柒咗佢啦

支那咁有錢 出d啦

F

如果萬箭齊發未必檔到全部，不過洲際導彈如果射去美國本土美國有大把時間反應

中国嘅反導彈一定比唔上美國，所以玩核戰中国唔係攬炒就係輸

刁大大有咪得囉垃圾聯合國

幫中国奶J

做唔到野CUT走佢係好正常吧?

搬去北京未有錢囉.亞洲嘅國際聯合國.

啱啱先估計射到去美國
支那射到去美國先算啦
成撚日試飛都失敗

呢啲紙老虎武器隨時打斧頭係裝假狗呃鳩習總
你又冇得真係射美國
係我都裝假狗算

留返個世衞 其他都可以執左佢

問支那攞啦

從來都係矛大過盾,洲際導彈角度咁大又快好難擋
而且中國一直唔講收埋幾多
然後俄美依家都放棄左協議,數量準備升返上去
到時成天都係彈頭,飽和攻擊點擋得哂

人類唯一個盾就係靠怕死兩邊唔敢打

真心覺得有生之年會見證歷史大事

有支那丫嘛 一人一蚊都有十四億丫嘛

好霸氣

支那唔係咩都強過美國架咩？
點解會少成美國3倍？

Same thoughts

咁鐘意奶共叫支共養你囉仲搵美國做咩

聯合國=rubbish

侵真係做得好，班撚樣出公數坐商務頭等周圍飛周圍玩，正經嘢就唔撚做，奶大陸奶到𠽌𠽌聲，咁撚鍾意大陸，咪叫大陸同佢班非洲兄弟比撚曬佢囉

係呀而且聯合國唔包台灣
一直叫聯合國做dictator membership club

廣東話翻譯: 執柒佢啦

依家還咗未

燒山

結果都係廢

美、英、日、韓、台、澳、加自己組個聯盟國好過啦
如果德國肯回頭是岸一齊圍堵支那嘅，未入埋個聯盟囉
聯合國就送俾支、俄、朝、非做邪惡軸心國算啦

LN垃圾都冇聯合國咁垃圾嘅
歷史上面係有成功避免一啲國家嘅摩擦
雖然最後都係失敗 成為第二次世界大戰嘅主因
但都好過聯合國呢個垃圾組織乜柒唔做淨係識得喺度奶共

乜春都冇做過, 依家攤大手板要人俾錢

講到明邊個課金企邊邊

捐閪咩
兩條老閪殻，幫UN含都不了

要經費做mud 7

咁咪執7咗佢囉
仲好啊重新建立一個組織啊
首先一樣野要要將支那世世代代排除在外

差香港錢都未還

綠帽戰爭

叫何小姐借個場比你咪得囉

執柒咗佢啦屌你老母

執柒左去啦反正冇撚用

大食懶UN
軍隊借人既
無生產 無經濟效益 無牙力
寄生蟲嚟

所以話侵侵講野幾時都岩
拒絕 國際化 全球化 大統一

慘

可以去邊避

執柒左佢

有糧出無汗出
要人權無人權
要幫助無幫助

有撚用咩？

知唔知點解美帝唔課金呀 因為準備緊拉隊走人開訓聯合國 成班傻9問支那同非洲鬼攞錢啦

吊問支那拿lo,問何家大小姐，美心大子女拿lo

，

唔執得

聯合國近10年有咩大嘅作為? 憑乜野收錢?

解散啦柒頭
唔知要黎做乜

搵支那啦咁鐘意錢

比你個廢UN養狼狗咬心口咩
一開始比支那帶曬班非洲窮鬼國入UN已經仆街 仲要比佢做埋常任理事國

叫支那狗交返咁多年嘅錢先啦

求財咪當收台灣做國家

死不足惜

巴打有冇post上Twitter?
想幫你推爆

我想俾國際知道，偽善嘅人係最仆街。

Trump唔好再俾錢佢

100年後既歷史
「由一頂綠帽引起既WW3」

中國：我係發展中國家！hi

真心啱

歐盟
聯合國

依家就去retweet

我直情冇Twitter
小弟思維太老餅，唔識用Twitter

同埋呢個comment始終係我幾分鐘打出黎，未必會全面，隨時看法會太陜窄
加上小弟鷹派 呢種睇法末必個個會buy

巴打有興趣可以幫我elab下再Po Twitter

摺埋佢

[行動post]如何塞鐵

有支那同俄羅斯

根本有咩都過唔到

買鋪莊回下血

垃圾組織 同啲淡鳩慈善團體一撚樣
收人地的錢去享受
人地有事你就失蹤

咁解散啦

聯合國執柒左佢啦
無美國課金你地一早食緊屎

放心啦問中國攞咪得囉

執撚左佢啦 垃圾

【10月11-14號行動整合】麻煩推上熱門唔該！休息夠啦！反抗！

拎美國錢, 高層再收中國黑錢, 然後同美國作對
呢班賤種黎

解散佢吧

其實聯合國大舉攻入中國，錢夠你用500年！

聯合國去柒左佢啦

請咁撚多人 野又唔做好 又唔出兵去幫新疆手 抵死啦

巴打可以download咗，試下用Twitter。唔識用唔緊要，我哋有好多手足陪你一齊用

巴打我材疏學淺，老實講連鷹派都唔係好分到是甚麼，英文又爛到屎咁，所以如果多多啲你哋呢啲巴絲spread開去會好好多。不過我都會試下點樣將巴打你嘅意見quote返然後elab出去。

呢個世界失去平衡就係啲應該有能力做嘅人視而不見，無能力嘅人爭住做就搞到咁樣。所以聯合國、女權、環保撚呢啲見到極權政府，就淆底唔為返佢哋支持嘅事去發聲嘅偽善左膠就要屌晒佢哋老母全家！

70年前建立嘅世界秩序開始崩潰，証明新時代即將來臨